楊明被起訴3項罪名 11月6日東區法院提堂

藝人楊明8月在山頂發生交通意外，並被警方以涉嫌「拒絕提供血液樣本」拘捕。下午近五時，他由女友莊思明陪伴到中區警署報到，乘坐在由警員駕駛的私家車駛入警署，並於警署逗留約大半小時。

警方於今日（27日）經進一步調查後，楊明被正式起訴3項罪名，包括「門窗玻璃透光度不足」、「拒絕提供血液樣本以作化驗」及「不小心駕駛」，案件將於下月6日上午於東區裁判法院提堂。

source: 東網

門窗玻璃透光度不足

會唔會比官讚高尚情操

黑玻璃

乜唔係藍屍就可以冇事㗎咩?

不如捉隨地掉垃圾算啦

全部罪名不成立

講撚定都得 對社會有貢獻

告三條細野
但唔告醉駕
好撚野
第二次犯醉駕 停牌係以年計
宜家告不小心駕駛最多停幾個月

9成罰錢+停牌了事

蘇文隆：不成立

邊個同你講提堂就會有事

拒絕提供血液就唔使比人告醉酒駕駛

會唔會不提證供起訴架

刑責一樣

拒絕提供血液樣本以作化驗
呢條嘅刑罰好似係等同醉駕最高級

東區係錢禮主任裁判官

有案例
以後酒駕唔吹波就得

最後係鄭紀航審

直接當醉駕

一般人的話

莊思明條臭西有咩資格坐狗車去差館
係落案佢隻狗公炸喎
而家當家屬坐白車去醫院呀

佢唔係一般人啦，係第二次犯既人啦

如果認罪通常直接由錢主任裁判官判

頒好市民獎比佢

乘坐在由警員駕駛的私家車駛入警署

法官:難得好人 熱心公益
判社會服務令40小時

完

手joke

我屌你老母啊 係咪以後醉駕話唔吹波波就得？

狗車係比狗坐嘅

認完罪罰4000咪無事

愛國愛港，無罪釋放

2小時社會服務令啦

判咗先講

實冇事嘅!

相俾起其他斬人藍屍好少事啫 無罪釋放啦

直接撤控

醉駕都冇

LM等睇唔認罪

佢好似冇吹波波 係直頭唔使

11月6日提堂丨楊明被控不小心駕駛等3項罪名 警署報到獲安排隱形戰車接送

留名睇熱愛社會 高尚情操

好市民獎

新豬籠果隻 ？

of course 啦

真係好撚野，咁都可以唔告醉駕

多謝楊明教識我醉駕藥駕唔使驚

唔吹波唔提供血液樣本就得

楊明
藍絲當手足condom

錢官諗住點判?

屌你老母，果晚劏撚到成地都係，依條唔使告？

被告因近年社會運動，情緒受影響，導致意外，情有可原
炒車無撞到人係高尚情操，應考慮輕判

罰幾千ok la

請我做法官please

錯嘞， 人地籃屍「大明星」先得

除咗高尚情操 熱愛社會 仲有冇咩詞語啱用

柒頭

拒絕提供血液樣本以作化驗
條罪已經高級過醉駕
Btw冇吹氣 冇得告的

異議！

最好佢炒車撞車毀容
唔洗成日串柒柒咁

以前d 偽人醉駕完起碼消失半年，而家肯奶共就乜事都無

社會棟樑 輕判罰款3000蚊就算啦好無

醉酒駕駛屬於高尚情操，無罪釋放

唔告醉駕，只要拒絕測試就得

唔告危險駕駛?

湯好飲

有d車主鍾意貼塊黑膜係車玻璃上面，睇落型d但犯法，

撞爛咗個石壆又唔計

呢條仆街影衰晒我地藍絲，仲拍警察戲，一齊杯葛佢啦

拒絕提供血液樣本係第三級

show嚟㗎啫
一陣好嘅咪罰幾千擺公正囉
唔好嘅咪講兩句無罪釋放

好！

醉駕呀屌你老母時代sir

肯定啲差佬放生，比佢唔吹波仔唔驗血，紅官判條細罪，就冇得追番醉駕條數

高尚情操 , 好市民獎

GOOGLE 蔡寶健
一樣係咁

罰錢停牌了事
而家仲做緊公益金總理 同BANNERSHOP董事

被社會撕裂得血淋淋嘅受害者

依家班狗嘅所作所為真係仲痴撚綫過《龍咁威》啲劇情

開盤

入曬三條
1:9999999999

入兩條
1:9999

入一條超輕判
1:2

入一條正常
1:5

入一條重判
1:15

無罪釋放 情操高尚
1:0.95

吓 最多咪守行為
唔做俾你地睇 點證明仲有司法存在啊

自己睇喇
奶共既罰5000咋

警隊招募大使

咩官判先

姓蘇姓嚴個啲狗官就算撚數啦

大好了，上庭一定要用楊明做例子

鄭：呀，你手車都幾好喎

唔吹波仔 就唔洗俾狗告醉駕 學到野了 不過係藍屍專用

點犯法都冇事架啦
做一個唔提供樣本都過骨既案例比大家

醉駕都唔駛告？

哦
不過藍絲有免死金牌

仲唔即時停牌 on9

係喎

在10月21日，有網民發現電影《時代》的社交網站內，寫上「《時代》將於2020年11月6日起於Cinema City旗下各大戲院放映」；可是在凌晨4點，Cinema City就發表聲明指沒有為電影《時代》安排任何放映場次，並強調「一切其他網上的謠言和虛假訊息皆與本公司無關」。
又係11月6號咁巧合？

香港法治社會嚟

其實你審都得因為一定入硬，係睇判邢有幾鬆手啫

好人好者點會唔提供血液？身有屎啦

愛国青年，社會服務令/緩刑

點會有事呀 做樣啫

3項罪名喎

醉駕唔洗告？屌你死黑警

個官既對白bingo 已經準備好:

熱心公益
關愛社會
好榜樣

搵到高人幫手嘅話 拒絕提供血液樣本係易打甩過醉駕好多架

好似死都唔吹波係告拒絕提供血液樣本定另一條罪
但係刑罰細過醉駕好多

你識唔識架.....

咁醉駕又點計? 可以拒驗

撐警 無罪釋放

放心幫佢book左紅官

吊你老母 香港警察真係仆街黎

點解唔係醉駕

賀

拒絕提供血液樣本刑責同3級醉駕一樣
Min 停2年牌
但罰錢定坐監就睇個官點判

醉駕都冇告

罰錢$10000！攪掂

乘坐在由警員駕駛的私家車駛入警署

專車接送

到時又話佢係知名人士，減輕刑罰

醉駕都唔撚告

醉駕唔洗坐監?

無醉駕

真係判佢坐先算啦

冇撞到人點會坐

唔理，佢有前科今次又唔提供血液樣本
點都要坐喇呱？

好撚野，醉到企唔穩都冇入酒駕

上庭做場戲，放人

仆街都犯法

夾好哂口供 證據 唔駛告醉駕
黑警有效率

做下戲最後一定無事
屌你老母臭閪而家邊有法律可言

律政師撤案

屌 告埋啲罪仔
肯定罰錢停下牌就算

有黑警撐腰佢撞死人都唔洗坐

例牌：關心社會，以經受到教訓，重犯基會低

當吹爆錶

旁聽師

念在初犯，熱心公益，勇於承擔，深受悔改，重犯機會低，罰款2000，當場釋放！

開車唔專心顯示為香港費煞思量，飲醉酒顯示對於“黑暴”破壞感到痛心，玻璃改用深色玻璃突顯香港社會毒報跟蹤拍攝問題嚴重。考慮被告情操高尚，判處無罪釋放

做狗天使有專車接送 好奇咩

當車醉駕炒車個陣，記得幫阿sir含就會甩身

狗仔做埋私人司機接送出入
真係巴撚閉

肯定停牌+服務令
但係個服務令肯定比佢打完卡就走人當做左

咁多小學雞
捉暗色玻璃有幾出奇呀

出動到清洪

政府明明話撐佢做藍絲做乜都得 點解會告架
我哋藍絲係咪要做condom了

接受精神科報告，體諒被告有壓力

曾有醉駕前科的藝人楊明，再涉醉駕撞車，送院被捕！甫踏入周六（8日）凌晨，1輛平治私家車，駛經山頂馬己仙峽道落山期間，突失控越線撞欄，再衝前60米撞壆。警方趕抵證實司機為藝人楊明，他滿身酒氣，無法「吹波波」，更須2名警員左右攙扶上救護車。

楊明送院時爛醉如泥，需由2名警員左右攙扶。

陸偉雄直言，現實中一定有人企圖走法律罅而拒絕「吹波波」或提供樣本等，「無讀數就無客觀標準，但唔係咁就無你符」，因為法例上有另一條「拒絕提供血液樣本」罪去處理這種情況，杜絕法律漏洞。
陸續指，法庭在審理此類案件時，亦會綜合案情、證據推論司機是否自知酒精超標程度相當高，故選擇拒交樣本，所以亦可能判處監禁性刑罰。
不過，陸偉雄強調，法庭在判刑前，會考慮以下3項因素：
一、涉案司機是否曾有不提供呼氣、血液或尿液樣本的前科，因有人可能是重犯，此舉會影響法庭判刑標準；

二、事件是否涉及交通意外，一旦涉及有交通意外，不論有沒有人受傷，法庭亦會按此推斷，司機是否為了逃避民事或刑事責任而拒絕提供呼氣、血液或尿液樣本；

三、視乎有沒有證據顯示司機駕駛過程中受酒精影響，如涉案司機飲至大醉、滿身酒氣、問非所答、行唔到直線、無法自行上救護車等，法庭可推論司機飲了大量酒精，判刑時會相對加重刑罰。

陸坦言，事件如涉及交通意外，其實亦可加控「不小心駕駛」、「危險駕駛」等，而法庭考慮上述一籃子因素，如認為案情嚴重，便會加重刑罰，包括判處即時監禁及停牌。所以，即使涉案司機逃避「醉酒駕駛」，亦無法逃避「拒絕提供血液樣本」罪名，而且後者刑罰，亦不比醉駕為輕。
刑罰與醉駕相同 判監禁3年 至少停牌2年

根據本港法例第374章《道路交通條例》 第39C條，如任何人的檢查呼氣測試顯示在其呼氣中的酒精比例相當可能超過訂明限度，或沒有提供樣本以作檢查呼氣測試而有合理辯解，一經循公訴程序定罪，可判處港幣25,000元及監禁3年，罰則與的醉駕級別相同（每百毫升呼氣酒精濃度超過66微克)，而且沒有提供呼氣、血液或尿液樣本作分析而無合理辯解，最短停牌期定為「第3級」，即至少2年。

2005年楊明因醉駕被罰款及停牌一年；
2006年在夜店襲擊保安被判守行為；
2007年醉酒後破壞便利店，被判社會服務令；2020初其經營的燉湯店曾遭食環署檢控無牌經營。

犯案累累, 仲幾次醉酒刑毀,醉駕, 今次醉駕 醉到顛仲炒埋, 仲唔食硬皇家飯？

仲要頒個大紫荊勳章比佢

, 唔可以輕判

咁佢拍果套時代點搞
同佢追討賠償啦講真

果然事先夾好曬先落控罪 加上紅官 天衣無縫

楊明車死人都唔會有事啦

係個石壆撞爛佢架車，政府賠返整車錢當無數啦

最後應該會比個荷蘭水蓋佢

會唔會唔係醉酒?

狗官:
一)羊明雖然有醉駕前科,但佢近年痛改前非,仲做埋警察招聘代言人,所以要獨立睇今次事件
二)正正就係因為撞左車有交通意外,所以羊生身體不適而未能即時提供樣本,好合理
三)雖然羊生問非所答、行唔到直線、無法自行上救護車, 但正如頭先所講,佢撞左車身體不適加受到驚嚇,所以先會有以上徵狀

因此,本官宣判,被告罪名成立,停牌1年,罰款2000,加社會服務令20小時

有乜理由咁樣都仲係不小心駕駛
擺明係危險駕駛喇

坐啦死仆街

等睇放生

告埋d淨係罰款嘅罪
頂盡緩刑

想睇楊明哥哥係監獄入面拍«時代2»

陪咗嗰十幾萬先
然後再慢慢傾

３條罪名成立，罰款２００，去樓下會計部交錢
CASE CLOSED !

反正最後都係無事, 由專車送返屋企

唔係撤控咩，楊明喎

又見到兒登仔啲法律知識笑死人

門面嘢

痴撚線 精神狀態差到聽唔明指示
但可以揸車？

大波華介入，唔準告

好驚根本重犯黎 犯完再犯 危害道路安全 唔坐返3,5,7年都唔識反醒

係美國一早開左槍。。。

飲醉酒仲要唔肯落車妹下妹下

藍絲手足唔係condom

幫手寫好啦， 希望判刑嗰陣會採用啦～
強烈要求律政司司長介入，楊生熱心公益，常為警方拍攝宣傳短片，實屬難得，情操高尚。本案乃小事一則，車輛碰撞以致公共物件受損時有發生，被撞毁石牆已有多年歷史，維修費亦只是$4000而已。 本案之發生更可為地區更新設施，改善社區設施質素。

被告作為藝人經常被黃屍/狗仔隊跟蹤、拍攝，嚴重影響私人生活，因此被告在別無選擇之下使用不透光玻璃物料，此舉實非其本人所願意,為世所迫。

至於拒絕提供樣本實為保護警員之合理安排，案發當時疫情嚴重，體液接觸將可能感染警員，故此被告在考慮過所有因素之後寧願自己冒着被起訴的風險亦要保護警員之安全為首要。此舉情操十分高尚，堪稱為眾人皆模，社會各界之學習典範。

在考慮上述所有理由之後，本席現在宣判被告罪名不成立當庭釋放，控方負責所有堂費。
本席亦建議政府向楊先生頒發好市民獎以茲鼓勵其善行芳表。

要去聲援愛國藝人

如果放生等於俾機會佢車死人
條仆街再犯機會好高

社會服務令

楊蛇都係執行職務姐
咁都告

等睇不成立

無乜可能坐監
最多緩刑

推

鄭紀航：不成立 並欣賞楊明熱愛社會

拒絕提供血液樣本以作化驗刑懲重過醉駕
就算真係醉駕都唔應該拒絕提供血液樣本啦柒

再飲

坐撚硬

楊先生熱愛社會，情操高尚

被告雖然並非初犯 但考慮到被告一直為社會服務 屢次替警察打氣 並拍攝電影時代警剔年輕人 可見被告熱愛社會 此等高尚情操在現今社會中甚為罕見 理應作為減刑考慮因素 因此宣告罪名成立 罰款二千

案底加一件唔多啦佢

老不好似淨係罰款同埋扣5分架咋
屌佢老母

仲以為唔告佢添 !?

死唔吹就會唔告

最多咪停牌

莫需有罪名 ！
藍絲係唔會犯法既 ！

醉駕呢？

佢撞死人又如何
鄭國漢都係未告

醉駕 兩個字無撚左？黑官黑警作業

香港警察代言人犯法 咁先似足警察㗎嘛
不過班DOJ同紅官會玩嘢 可能輕判甚至撤銷控罪

拍咩手掌 出得糧去執法天經地義

唔好比班黑狗洗底

話唔定有更荒謬既事會發生

叫埋鄧xx幫佢求情都仲得

lm

唔使諗啦，就算上庭都仲有好多放生空間
例如警員處上口供同寫既唔同，某啲時間特登寫錯左，令到份口供或者證人唔可信
最後只會入到車窗呢啲客觀既罪

依三條罪加埋比盡一皮
同罰緊行人路踩單車差唔多咁

楊明心諗可惜唔係粉嶺審
如果係蕬文隆一定冇事
東區要睇吓邊個審

熱愛社會 情操高尚 罪名全部唔成立

話放生唔告果班而家轉講定不成立、告細罪
到成立果時又話判得輕
判刑得合比例又會話懲教會照顧佢
假釋出黎又話咁快放返

唔會，因為一陣就撤銷控罪

係咪留案底同坐下監先

斷估班狗手續程序唔啱俾佢打得甩

賭撚一定告唔入拒絕提供血液樣本

扮下野告啫

烈酒戰車

睇得多tg 大家都好熟各間法院

簡直要頒大紫驚勳章

班狗當哂佢係英雄

律政師撤控

好似係清洪幫佢打

講真最後咪又係無事
比盡咪社服

任何人無合理辯解，沒有在根據本條被要求提供樣本時按要求行事，或沒有給予第(11D)(b)款所指的同意，即屬犯罪 —— (由2011年第24號第12條修訂)
(a)一經循公訴程序定罪，可處第4級罰款及監禁3年；及
(b)一經循簡易程序定罪，如屬首次犯罪，可處第3級罰款及監禁6個月，如屬第二次被定罪或隨後再次被定罪，或屬在根據第39、39A或39B條被定罪後再次被定罪，則可處第4級罰款及監禁12個月。

6個月？

祝佢坐監

駕駛人士記得以後唔好吹波仔，楊明教架

通常都係罰錢

鄭紀航：被告熱愛社會，可以從輕發落，罰款了事

點解會用個官字？？咁黎侮辱法官？？
中共嗰d係劊子手，惡魔幫兇

年輕，有悔意，信教，做義工，學業好，家庭背景好，重犯機會低

梗有貢獻 幫黑社會做公關 仲可能有幫黑社會洗....這些事 你懂的

睇死最多判社會服務令

樂小姐加持驚西

Condom 仔

全部細罪

人格高尚

做下樣告下

1小時社會服務令

再加上緩刑1小時

醉駕呢

酒駕，危駕呢？

果日無著為所欲為tee上庭著返
唔知有冇警察求情呢

楊明立萬

情操高尚，無罪釋放。鼓勵藍屍腦殘胡作非為。

提堂咋嘛
過一陣就出返黎咩事都無

等睇撤控 守行為

門窗玻璃透光度不足 成立
拒絕提供血液樣本以作化驗 當時恐慌精神有問題不成立
不小心駕駛 成立

最罰錢扣分乜事都冇

證據不足，無罪釋放

因為醉駕告得入
所以唔告呢條罪

抵撚死

罰錢冇事 藍絲大橫行

要多啲

預測神

被告品格正直
無罪

送院後

今次硬硬地 食左呢棍 下年大紫荊勳章有你份呀楊明立萬

律政司又準備介入

藍絲唔係成日講 犯法就係犯法 架咩?

負皮係我比嘅，至少都危駕啦，老不好少事架咋

快d放番出黎啦
唔駛做場大龍鳳啦

Lm

周中醉駕點算？
就係死都唔好吹波

唔洗驚，律政司一定會出動救你

笑撚咗
支持狗 減一罪
支持政府 減一罪
支持藍屍 減一罪
對社會有貢獻？ 減一罪
係社會榜樣？ 減一罪
扮過狗 減一罪
本庭裁定 被告無罪 成就卓越 即時畀個官佢做

行政程序黎姐
睇個四千蚊就知

法官接納求情認為被告只係一時大意
判自簽守行為 緩刑一年
當庭釋放

愛黨撐狗情有何原無罪釋放

黑警依家部部車都透光度不足喎

撐警犯法唔洗你教

罪犯DNA 打靶啦

判左先算

拒絕驗酒精呢招屈機 有樣學樣啦

佢地應該開個犯法就犯法，一定要負責嘅post

死都唔切佢醉酒駕駛

邊會有事 仲可以慢慢返去飲盅燉湯 定下驚

都會撤控守行為架啦

最簡單既嘢偏偏最少人做

咁遲先告 肯定傾掂數

push

死撚驚咩 撐警大撚哂㗎嘛
當庭釋放 乜撚事都冇

最多罰款4000。

乘坐在由警員駕駛的私家車駛入警署，贏在起跑線

佢都冇吹波子點告醉駕
大家以後識玩，貓左又撞左，老閪都唔好吹，頂多告拒絕驗酒精樣本，釘牌囉，又唔洗衰刑事

紅官：我覺得證據不足喎
律政屍：OK 撤控

不小心駕駛

控告路政署無端端整個牆係到，攪到d車撞埋去整爛d 車